{"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Mul on k√ºlm ja valge, mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind seostatakse tihti talvega."},{"text":"Sa v√µid ehitada koos minuga."},{"text":"Ô∏è Sulatan, kui soojaks l√§heb."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Aitan taimedel kasvada, kuid v√µin pikniku √§ra rikkuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kukun pilvedest."},{"text":"V√µiks ju vihmavarju vaja minna."},{"text":"Taimed vajavad mind elama."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen kuum ja s√§rav ning annan maakerale valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen staar."},{"text":"Sul on vaja p√§ikeseprille, kui ma v√§ljas olen."},{"text":"Taimed kasvavad minu poole."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen valge tekk taevas, vahel toob vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µin olla kohev v√µi tume."},{"text":"Ô∏è Lennukid lendavad minust l√§bi."},{"text":"Ô∏è Vabastan vahel vett."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Ma liigun √µhku kiiresti, vahel √µrnalt, vahel ka l√∂√∂klainena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lehti v√µin sahistada."},{"text":"Minuga saab lohet lennutada."},{"text":"Ô∏è Vahel olen piisavalt tugev, et asjad √ºle l√º√ºa."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"J√§√§","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Olen k√ºlmunud vihm, v√§ike ja √ºmmargune, p√µrkab maast lahti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen sademete liik."},{"text":"M√µnikord v√µin ma haiget teha, kui ma sind l√∂√∂n."},{"text":"Olen pesapallist v√§iksem, kuid v√µib olla hernest suurem."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen keerlev torm, v√µimsa tuulega, mis moodustub soojade ookeanivete kohal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on keskel 'silm'."},{"text":"V√µin p√µhjustada √ºleujutusi."},{"text":"Mul on hooaeg."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"√Ñike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen √§kiline, v√§givaldne, lokaliseeritud tuulehoog koos n√§htava lehtrikujulise pilvega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind leidub tihti \"Tornado allees\"."},{"text":"Varjualuse v√µtmine on minu ilmumisel v√§ga oluline."},{"text":"Ô∏è P√∂√∂rdun v√§ga kiiresti."}],"options":[{"label":"Monsoon","isCorrect":false},{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen pikk ebanormaalselt v√§hese saju periood, mis toob kaasa veepuuduse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√µrbetes tavaline."},{"text":"‚ñ´ Metstulekahjud v√µivad minu t√µttu kergemini juhtuda."},{"text":"Minu esinemisel v√µidakse kehtestada veepiirangud."}],"options":[{"label":"P√µud","isCorrect":true},{"label":"√úleujutus","isCorrect":false},{"label":"Kuumalaine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen k√ºlmuva vihmaga ilmastikuseisund, mille tulemusena pinnatakse j√§√§d. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√µndimine v√µib minu p√§rast v√§ga ohtlik olla."},{"text":"S√µitmine ei ole soovitatav, kui olen kohal."},{"text":"V√µin puuoksi murda."}],"options":[{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"J√§√§torm","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Ma annan sulle varju, aga sul pole k√§si. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla v√§ga pikk."},{"text":"‚òÄÔ∏è Lindudele meeldib minus pesi ehitada."},{"text":"Ma v√µin s√ºgisel lehed kaotada."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givilja t√º√ºp."},{"text":"Sa v√µid mind toorelt salatis s√º√ºa."},{"text":"Vahel kasutatakse mind lemmikloomade toiduna."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mul on kroonlehed, aga tiibu pole. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tihti m√µnus l√µhn."},{"text":"V√µid mulle kingituseks anda."},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja kollane ning kasvan kobarates. Ahvid armastavad mind s√º√ºa.","hints":[{"text":"Olen vili."},{"text":"Kasvan soojades, troopilistes kohtades."},{"text":"Minu s√∂√∂mine v√µib anda sulle energiat."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Oravad armastavad mind matta.","hints":[{"text":"Olen p√§hklit√º√ºp."},{"text":"Ô∏è Oravad p√§√§stavad mind talveks."},{"text":"M√µned puud toodavad mind s√ºgisel."}],"options":[{"label":"Tammet√µru","isCorrect":true},{"label":"Seemned","isCorrect":false},{"label":"Juur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib. Inimesed armastavad mind kinos s√º√ºa.","hints":[{"text":"Tavaliselt olen kaetud v√µi ja soolaga."},{"text":"Olen p√§rit k√µrgest taimest."},{"text":"Olen kinos populaarne suupiste."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on torkivad n√µelad ja p√ºsin aastaringselt rohelisena. Inimesed kaunistavad mind j√µuludeks.","hints":[{"text":"‚ñ´ Olen puuliik."},{"text":"‚ñ´ Inimesed panevad mulle tulesid ja kaunistusi."},{"text":"Esinejad paigutatakse tihti minu alla."}],"options":[{"label":"Tammepuu","isCorrect":false},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":true},{"label":"vahtrapuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen roniv viinapuu, mis toodab magusat maiust. Minust v√µid teha moosi, mahla v√µi veini.","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Mind v√µib kasutada mahla v√µi veini valmistamiseks."},{"text":"Olen tihti lilla v√µi roheline."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Maasikad","isCorrect":false},{"label":"Mustikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen v√ºrts, mis tuleb puukoorest. Lisan teie k√ºpsistele sooja maitset.","hints":[{"text":"Olen pruun ja tuleb pulkadeks v√µi pulbriks."},{"text":"Mind kasutatakse tihti s√ºgisesel ja talvisel ajal k√ºpsetamisel."},{"text":"Mind kasvatatakse troopilistes piirkondades."}],"options":[{"label":"Piparkook","isCorrect":false},{"label":"Kaneel","isCorrect":true},{"label":"Soola","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen √ºhe varrega ja suure lillepeaga taim, mis j√§rgib p√§ikest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on erkkollane v√§rv."},{"text":"‚òÄÔ∏è P√∂√∂ran pea vastu valgust."},{"text":"Minu seemneid v√µib s√º√ºa v√µi kasutada √µli valmistamiseks."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}]}